FUJI XT3 定 NIKON Z6

兩部都幾啱心水，富士隻色靚但無FF，求教
利申：含撚貓收皮啦

由鏡簡起

兩機一濶三大起黎差價好遠

不應就咁比

入黎叫聲含撚貓收皮

btw 睇你影咩玩咩鏡多
鍾意玩定焦同街拍就Fuji
其餘就Nikon

你有冇錢

Why not both
FF Z6
APSC 平平地整部XE3 出富士色 又輕便

Z6 ff 有crop mode 有ef to z adapter 同e to z adaptor 鏡海任你用

後製，nikon raw完勝
(富士死白好嚴重，dynamic range較弱，raw都執唔返）
而細緻度、層次感都係ff較強
而且z系列支支鏡都高質

除非極迷戀富士色
否則一定係Z6

利申：d7200轉Xt3，雖然富士色好正但真係頂唔順啲死白，之後轉咗z6

玩fuji直出唔使煩

一定Z6

覺得富士直出已經唔需要點後調

富士白平衡係咪真係咁準？尤其係室內黃光，唔使執？

富士啲raw DR而家唔差
你唔識執啫

係，fuji從來awb走天涯

申玩過晒四大廠旗艦

咪又係同其他差一截

Xt3 比較難用 睇你操作

富士Hang機， 重要時刻會出事！
我幫街坊影BigDay 用Nikon D800E，
同埸攝影師用 X-T3，
佢突然好好禮貌咁講，師兄你影先，
原來佢Hang 機，要抽粒電出來Boot機！
佢同我講用X-T3 已經好過 X-T2 好多！

買水貨！伍Sir 膠攝 都係咁話！

用左幾個月未hang過一次喎

叫佢拎去check啦

不過香港代理唔識整嘢

去日本攪

日本都係唔識整嘢
之前枝56 1.2發咗霉 喺東京fuji總部寄咗去仙台工廠 等咗幾個禮拜佢話無發霉係filter有塵 點知去攞鏡一睇明明仲喺度仲慢慢照畀reception啲伯伯睇 好啦再等幾個禮拜整完返嚟 霉係無咗但係其他鏡片多咗好多抹㾗
之後過咗無幾個月就過檔去Z6 Nikon啲嘢感覺係扎實過富士好多

可能佢係高用量用家，要用來搵食！
用耐咗會興，興咗就易hang!
佢一晚hang咗4至5次呀

宜家我用緊xe3想轉z6.

我係中意執相嘅人, 富士嘅raw都係未較難執而且低光之下fo都有困難, 我唔太care富士色, 因為我比較喜歡nikon嘅色彩還原度同埋

我反正都會執相架啦

Sensor過熱，尤其富士X-Trans4缺點係影fullday去到夜晚會shortshort地
老實講無反Sensor長期運作你想壽命有幾長丫
同埋無反嘅sensor長期受熱後影相會有較多heat color noise
你睇下X-Pro3 用光學觀景器影同X-T3用EVF影咗長時間後，出黎嘅相係有巨大分別，呢個亦係X-Pro3較好嘅主要原因
當然，想搵食都係建議用返單反啦

工作需要我自己都要揸機揸成日，由D850轉咗用X-Pro3幾個月，so far冇問題，係畫質差咗好多啫。

係好準
我覺得新一代嘅Nikon (Z6 7 D780)同富士AWB都係奇準無比